# MyContacts

тестовое задание для отбора на курс iOS-разработка для J0 от 65apps

проект содержит следующие исходные файлы:
 - 'MyContacts.DPR' - инициализация приложения, создание форм, запуск приложения

 - 'MAIN.PAS' - содержит код для работы с основным интерфейсом приложения - класс TMainForm

 - 'MAIN.dfm' - содержит основной интерфейс приложения (описание главной формы)

 - 'ContactForm.PAS' - содержит класс TNewContactForm, логика работы с формой 'ContactForm.dfm'

 - 'ContactForm.dfm' - содержит форму для создания нового контакта, используется также для редактирования существующего контакта

 - 'Contacts.pas' - содержит класс TContacts для хранения списка контактов и функции для работы с ним - добавление, редактирование, удаление контакта, функции индексирования, фильтра(поиска)

 - 'Validator.pas' - содержит класс TValidator - валидации правильности введенных данных контакта

 - 'MaskEdit.pas' - содержит класс наследник TMaskEdit, переопределяющий метод ValidateError, для обработки исключительной ситуации, возникающей при неправильном вводе текста в этот компонент 

Особенности приложения:
- скомпилировано с помощью Delphi 10.3
- при запуске генерируется условный список контактов из 100 шт.
- список контактов сортируется по алфавиту, добавление нового контакта также поддерживает эту особенность.
- для удобства тестирования работоспособности приложения Фамилия и Имя содержит цифры, однако при создании и редактировании контакта, валидатор цифры не пропустит.
- фильтрация списка контактов настроена таким образом, что если вы в настоящий момент просматриваете список избранных, а создаете контакт не "избранный", он в текущем списке контактов не отобразится.

С уважением, Ануфриев Артем
a.art@inbox.ru
+79020000222
